[
  {
    "QArray": [
      [
        {
          "options": [
            "遗传因素",
            "药物因素",
            "生物理化因素",
            "母体营养状况",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "引起出生缺陷的原因有"
        },
        {
          "options": [
            "45，23",
            "46，23",
            "69，23",
            "48，24"
          ],
          "answer": "46，23",
          "question": "人类染色体数目有几条，有几对"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "中期唐筛时间是孕15-20周6天。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕期尽量不要接触X线。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "建议孕20-24周进行糖尿病筛查（75克葡萄糖耐量试验）。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕11-13周6天是查胎儿NT时机。"
        },
        {
          "options": [
            "2周",
            "3—10周",
            "10周"
          ],
          "answer": "3—10周",
          "question": "致畸敏感期指受精后几周。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "肠回声增强不是超声软指标，可以不予关注。"
        },
        {
          "options": [
            "苯丙酮尿症",
            "先天性甲状腺功能低下",
            "先天性聋哑",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "新生儿疾病筛查主要包括"
        },
        {
          "options": [
            "婚前检查",
            "孕前保健",
            "婚后咨询和孕前咨询",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "出生缺陷的一级预防包括"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "口服避孕药一停止，就可怀孕。"
        },
        {
          "options": [
            "心脏畸形",
            "神经管畸形",
            "骨骼"
          ],
          "answer": "神经管畸形",
          "question": "孕前3月和孕早期3月服用叶酸0.4-0.8mg/日可以明显降低胎儿的"
        },
        {
          "options": [
            "绝对卧床",
            "接触放射性和化学有毒物质",
            "亲密接触猫狗等宠物"
          ],
          "answer": "绝对卧床",
          "question": "孕早期孕妇禁忌事项除什么以外。"
        },
        {
          "options": [
            "3",
            "6",
            "12"
          ],
          "answer": "3",
          "question": "计划怀孕时应该从怀孕前几个月就开始慎重使用药物。"
        },
        {
          "options": [
            "8",
            "10",
            "12",
            "14"
          ],
          "answer": "14",
          "question": "关于排卵期计算，月经周期正常的妇女排卵发生在下次月经前几天左右"
        },
        {
          "options": [
            "身体检查",
            "优生检查",
            "口腔检查和治疗",
            "男方检查",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "孕前检查包括"
        },
        {
          "options": [
            "准备怀孕的女性应尽量避免烫发、染发、化浓妆、涂指甲油等行为",
            "孕前检查不关男人的事",
            "早孕期应坚持服用叶酸",
            "孕早期，散步是适宜准妈妈的运动"
          ],
          "answer": "孕前检查不管男人的事",
          "question": "以下说法除哪项外不正确"
        },
        {
          "options": [
            "2014.1.20",
            "2013.12.31",
            "2014.1.1"
          ],
          "answer": "2014.1.20",
          "question": "某人的末次月经是2013.4.13，那么她的预产期是"
        },
        {
          "options": [
            "36",
            "37",
            "40"
          ],
          "answer": "37",
          "question": "足月妊娠是大于几周？"
        },
        {
          "options": [
            "药物对胎儿有可能有损害，孕期应尽量避免用药",
            "怀孕后一旦生病，应及时就诊，不能自行服药",
            "有些基础性的疾病需长期服药的，可以因为怀孕而停止服药",
            "口服避孕药的妇女，如打算怀孕，应在准备怀孕前3—6个月前停止使用"
          ],
          "answer": "有些基础性的疾病需长期服药的，可以因为怀孕而停止服药",
          "question": "关于孕前、孕期用药，哪项不正确"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产妇是生理人，不是病人。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "引起产妇情绪变化的主要因素是内分泌系统变化引起。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "引起孕期焦虑三大主要原因是分娩疼痛、胎儿安危、长久等待。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "长时间的分娩疼痛，能使产妇产生焦虑和恐惧心理。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "分娩疼痛不受情感因素影响。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "分娩过程中，产妇越不自信、越紧张，疼痛就越难以忍受。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "缓解孕妇焦虑的最好方法是分娩陪伴"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "丈夫语言鼓励对妻子分娩非常重要。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "陪产丈夫在陪产前不需做准备。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "分娩前，出现阵发性子宫收缩，时强时弱；晚上出现，清晨消失。疼痛能忍受，不强烈，不规律，没有逐渐增强的趋势，称为假临产，出现假临产不需要住院。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "补铁剂时，可以喝奶吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕妇需要用碘盐吗（甲亢除外）"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孕期补钙用骨头汤合适吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "甘油三脂过高会导致胰腺炎？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "只吃菜不吃饭可以减肥吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "多吃水果可以代替主食？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕期GDM(妊娠糖尿病)，每周运动3-4次，每次半小时左右为宜"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孕母1人要吃2人的量"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "妊娠期糖尿病大都可通过饮食、运动来调整"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孕妇血脂、胆固醇高不要紧"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕期缺乏营养，容易导致流产、早产、胎儿生长发育迟缓、胎盘早期剥离、贫血、骨质软化、妊娠期高血压综合征、产褥期感染。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "营养过剩会发生肥胖，从而引起高血压、糖尿病、动脉硬化、巨大儿等。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕妇需要的主要营养素有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素、微量元素等。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孕期膳食禁忌有香烟、酒精、含咖啡因的饮料（可口可乐、咖啡、茶），可以食用加工食品或罐头食品。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "奶和奶制品是钙的主要来源。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕早期缺乏叶酸是引起胎儿神经管畸形的主要原因。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "为了宝宝的营养，孕期不需要注意合理膳食和均衡营养。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孕妇整个孕期体重控制不需要太严格。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "铁缺乏可引起贫血、抗感染能力降低，保持体温的能力受损，缺铁还会增加铅的吸收，导致铅中毒。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "仰卧位",
            "右卧位",
            "左卧位"
          ],
          "answer": "左卧位",
          "question": "进入孕5月，准妈妈的身体较以前有了较大的变化，特别是子宫逐渐增大，子宫的血流量也大大增加，这势必对心脏、肺、泌尿器官产生不同程度的推移或挤压，因此，准妈妈再也不能像以前那样随意选择睡觉姿势了。请问，孕5月后，准妈妈需要什么样的睡眠姿势？"
        },
        {
          "options": [
            "100次/分",
            "126次/分",
            "165次/分"
          ],
          "answer": "126次/分",
          "question": "以下属正常范围胎心次数的是？"
        },
        {
          "options": [
            "3次",
            "5次",
            "7次"
          ],
          "answer": "5次",
          "question": "孕期至少产检多少次？"
        },
        {
          "options": [
            "绝对卧床",
            "接触放射性和化学有毒物质",
            "亲密接触猫狗等宠物"
          ],
          "answer": "绝对卧床",
          "question": "孕早期孕妇禁忌事项除什么以外。"
        },
        {
          "options": [
            "患有慢性病如高血压、糖尿病等",
            "年龄大于35周岁",
            "有早孕反应"
          ],
          "answer": "有早孕反应",
          "question": "孕妇有下列情况需去医院咨询，除什么外"
        },
        {
          "options": [
            "36",
            "37",
            "40"
          ],
          "answer": "37",
          "question": "足月妊娠是大于几周？"
        },
        {
          "options": [
            "见红",
            "胎动明显减少或消失",
            "偶有宫缩"
          ],
          "answer": "胎动明显减少或消失",
          "question": "足月后有以下情况时应马上去医院"
        },
        {
          "options": [
            "躺下臀高位",
            "站立位",
            "坐位"
          ],
          "answer": "躺下臀高位",
          "question": "自然破膜后应采取什么体位并立即去医院？"
        },
        {
          "options": [
            "心脏畸形",
            "神经管畸形",
            "骨骼"
          ],
          "answer": "神经管畸形",
          "question": "孕前3月和孕早期3月服用叶酸0.4-0.8mg/日可以明显降低胎儿的"
        },
        {
          "options": [
            "15—20+6周",
            "20—24周",
            "24—28周"
          ],
          "answer": "15—20+6周",
          "question": "中孕唐筛的孕周"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "100次/分",
            "126次/分",
            "165次/分"
          ],
          "answer": "126次/分",
          "question": "以下属正常范围胎心次数的是"
        },
        {
          "options": [
            "见红",
            "胎动明显减少或消失",
            "偶有宫缩"
          ],
          "answer": "胎动明显减少或消失",
          "question": "足月后有以下情况时应马上去医院"
        },
        {
          "options": [
            "12.5",
            "25",
            "随便"
          ],
          "answer": "12.5",
          "question": "孕期体重应控增长在几公斤为宜"
        },
        {
          "options": [
            "可以由老公代数",
            "随便一天中的时间数",
            "数胎动时对环境无要求",
            "数胎动最好侧卧位进行，在固定时间进行，分早、中、晚三次进行，每次1小时计数，若12小时胎动数少于10次或每小时少于3次，应及时就医"
          ],
          "answer": "数胎动最好侧卧位进行，在固定时间进行，分早、中、晚三次进行，每次1小时计数，若12小时胎动数少于10次或每小时少于3次，应及时就医",
          "question": "关于数胎动下列说法正确的是"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "子宫、羊水、脐带、胎盘是胎儿生活和生命的保障"
        },
        {
          "options": [
            "脐带长度小于等于30厘米为脐带过短",
            "羊水越多越好，可以保护胎儿",
            "胎盘可以输送氧气、营养物质",
            "羊水可以保护胎儿、利于胎儿发育、有抑菌物质，保护胎儿免受疾病感染等"
          ],
          "answer": "羊水越多越好，可以保护胎儿",
          "question": "关于胎儿内环境，下列说法不正确的是"
        },
        {
          "options": [
            "12",
            "8",
            "16~20"
          ],
          "answer": "16~20",
          "question": "一般胎动在第几周开始出现"
        },
        {
          "options": [
            "音乐胎教",
            "抚触胎教",
            "语言胎教",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "胎教包括"
        },
        {
          "options": [
            "自我胎心监护",
            "自我胎动监护",
            "自我体重监护",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "自我监护包括"
        },
        {
          "options": [
            "婚前检查",
            "孕前保健",
            "婚后咨询和孕前咨询",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "出生缺陷的一级预防包括"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "腹部轻快感",
            "见红",
            "假宫缩",
            "破水",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "分娩的临产先兆有"
        },
        {
          "options": [
            "躺下臀高位",
            "站立位",
            "坐位"
          ],
          "answer": "躺下臀高位",
          "question": "自然破膜后应采取什么体位并立即去医院"
        },
        {
          "options": [
            "宝宝越大，发生难产的机率越大。",
            "孕妇的精神因素会影响分娩结局。",
            "分娩分四个阶段。",
            "分娩时，如感到疼痛，就要叫出来，叫的越响越好"
          ],
          "answer": "分娩时，如感到疼痛，就要叫出来，叫的越响越好",
          "question": "关于分娩，下列哪项不正确"
        },
        {
          "options": [
            "深呼吸",
            "浅表呼吸"
          ],
          "answer": "浅表呼吸",
          "question": "分娩过程中，当子宫口开4-8公分（宫缩频繁时）时我们要做"
        },
        {
          "options": [
            "是预防和治疗产后抑郁的有效方法",
            "减轻产妇的焦虑和紧张，降低了剖宫产率、缩短了产程",
            "胎儿宫内缺氧的发生率降低",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "分娩时的陪伴好处有"
        },
        {
          "options": [
            "分娩的各个产程及其进展情况只需孕妇了解就行",
            "准备好相关物品",
            "可挑选多个陪伴者，这样更利于促进分娩",
            "无需做任何准备"
          ],
          "answer": "准备好相关物品",
          "question": "家人在陪产前应该做好"
        },
        {
          "options": [
            "食易消化食物",
            "多喝水",
            "1-2小时排尿一次",
            "多活动",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "分娩第一阶段孕妇应"
        },
        {
          "options": [
            "第二阶段指待产期",
            "可以随意的叫喊",
            "在助产士的指导及评估下，可以自由体位分娩"
          ],
          "answer": "在助产士的指导及评估下，可以自由体位分娩",
          "question": "关于分娩第二阶段，正确的是"
        },
        {
          "options": [
            "导乐分娩",
            "呼吸减痛",
            "镇痛分娩",
            "水中分娩",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "减痛分娩的方法有"
        },
        {
          "options": [
            "控制体重",
            "自由体位",
            "家人陪伴分娩",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "下列哪些可促进分娩"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "红斑",
            "生理性体重下降",
            "生理性黄疸",
            "新生儿假月经",
            "以上都是"
          ],
          "answer": "以上都是",
          "question": "哪些是新生儿常见的生理现象？"
        },
        {
          "options": [
            "3",
            "6",
            "12",
            "24"
          ],
          "answer": "24",
          "question": "世界卫生组织建议，纯母乳喂养至少几个月"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "辅食添加的原则：从少到多，从简单到复杂。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "新生宝宝的脐带在7天左右自然脱落。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "给新生儿沐浴的洗澡步骤是：眼睛-脸部-头-身体？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "出生3-4天内的宝宝的大便性状为墨绿色黏糊状胎便？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "喂完奶，轻拍背部，直至打嗝，可有效预防吐奶？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "清洗宝宝的臀部时，女宝宝应注意从后往前擦？"
        },
        {
          "options": [
            "2—4月",
            "6—12月",
            "12—18月",
            "12—24月"
          ],
          "answer": "12—18月",
          "question": "正常新生儿的前囟要到出生后几个月闭合。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "每天小便的次数，宝宝出生的第一天至少3次？"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "产褥期一般规定为6周。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "子宫复旧需时6—8周。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "初乳中含有大量的抗体，有助于新生儿抵抗疾病的侵袭。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "母乳是新生儿的最佳天然食品。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后子宫收缩引起的疼痛为宫缩痛，不需特殊用药。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "每日观察恶露的颜色、数量及气味。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后恶露不绝的可能原因是子宫复旧不全。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "产后病在第二次分娩后会自愈不必治疗。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后少吃多餐，以清谈、 高蛋白质饮食为宜。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "产后不能补充水分。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "纯母乳喂养至少坚持6个月，最好能持续至2年。",
            "纯母乳喂养时，可以给婴儿适当添水或者果汁。",
            "如果母亲因工作等原因需要暂时离开宝宝，就可以断奶了。",
            "纯母乳喂养6个月后，不需要添加辅食，但可以添加配方奶。"
          ],
          "answer": "纯母乳喂养至少坚持6个月，最好能持续至2年。",
          "question": "关于纯母乳喂养，下列说法正确的是"
        },
        {
          "options": [
            "营养丰富、全面，能满足婴儿生长的需求。",
            "增强免疫力，预防过敏的发生，并可促进神经系统的发育。",
            "有避孕作用，母乳喂养期间可以不避孕。",
            "促进子宫复旧，减少产后出血，并帮助迅速恢复体重。"
          ],
          "answer": "有避孕作用，母乳喂养期间可以不避孕。",
          "question": "母乳喂养的好处中，下列哪项不正确"
        },
        {
          "options": [
            "60分钟",
            "30分钟",
            "20分钟",
            "10分钟"
          ],
          "answer": "60分钟",
          "question": "早吸吮、母婴肌肤接触是婴儿出生多少时间内开始"
        },
        {
          "options": [
            "母亲与婴儿24小时在一起，每天分离不超过1小时。",
            "母亲与婴儿24小时在一起，每天分离不超过2小时。",
            "母婴同室可以保证按需哺乳，增进母子感情。",
            "减少新生儿感染的机会，母亲还可以学习新生儿护理的知识。"
          ],
          "answer": "母亲与婴儿24小时在一起，每天分离不超过2小时。",
          "question": "下列关于母婴同室的说法中，哪项是不正确的"
        },
        {
          "options": [
            "按需喂哺是指宝宝饥渴时可以喂哺，母亲奶涨时不需要喂哺。",
            "按需喂哺是指每天喂奶的次数为6-8次。",
            "产后建立泌乳的阶段，喂哺次数为每天不少于10次。",
            "哺乳的持续时间和间隔时间都应相对固定。"
          ],
          "answer": "产后建立泌乳的阶段，喂哺次数为每天不少于10次。",
          "question": "关于按需喂哺的说法，正确的是"
        },
        {
          "options": [
            "休息和放松",
            "哺乳前进行乳房按摩",
            "多喝汤水",
            "整夜睡眠"
          ],
          "answer": "整夜睡眠",
          "question": "下面哪项措施不利于增加母乳的分泌"
        },
        {
          "options": [
            "宝宝喝剩下的母乳，2小时内可以再次加热食用。",
            "母乳冷藏后出现分层现象，说明乳汁不能再食用了。",
            "建议每份母乳储存量不超过120ml，喂奶前用温水将母乳热至38—39度。",
            "新吸出的母乳在室温下可存放6小时以上。"
          ],
          "answer": "建议每份母乳储存量不超过120ml，喂奶前用温水将母乳热至38—39度。",
          "question": "关于上班后的母乳保存，下列说法正确的是"
        },
        {
          "options": [
            "母亲可以随时接触婴儿。",
            "可以用橡皮奶头预防乳头痛的发生。",
            "鼓励按需喂哺。",
            "医院有书面的喂养政策，并常规传达到所有的医务人员。"
          ],
          "answer": "可以用橡皮奶头预防乳头痛的发生。",
          "question": "关于母乳喂养的政策，下列哪项不正确"
        },
        {
          "options": [
            "摇篮式",
            "交叉式",
            "环抱式",
            "侧卧式"
          ],
          "answer": "侧卧式",
          "question": "比较适合剖宫产术后及分娩后第一天产妇的喂奶姿势是以下哪一种"
        },
        {
          "options": [
            "深而慢地吸吮",
            "浅而快地吸吮",
            "吸吮时发出咂咂的声音",
            "哺乳时看到乳房被牵拉"
          ],
          "answer": "深而慢地吸吮",
          "question": "婴儿正确吸吮母乳时，观察到的哪一项是有效的"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "0—3岁是婴幼儿生长发育的关键期"
        },
        {
          "options": [
            "睡眠状态",
            "安静觉醒"
          ],
          "answer": "安静觉醒",
          "question": "智护训练应选择婴儿在什么状态下进行"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "智护训练听觉训练时，沙锤摇动的声音越响越好，时间越久越好"
        },
        {
          "options": [
            "10",
            "20",
            "30",
            "40"
          ],
          "answer": "20",
          "question": "智护训练视觉训练时，红球的位置在距离眼睛几厘米。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "智护训练的开展想做就做，无所谓早晚、持续性，效果都是一样的。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "智力发育除了遗传因素以外，环境因素可以占50%的作用"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "4个月宝宝抬头与桌面成90度。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "1个月的宝宝可以看见25cm距离的物品；"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "3-4个月的宝宝注意力专注可以达4-7分钟。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "2个月宝宝不能抬头需要注意存在发育障碍，需要康复；"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "10个月不会坐稳、翻身存在运动发育落后；"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孩子只要会说话即发育正常；"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "6个月不会伸手抓握，宝宝存在发育障碍；"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "1个月的宝宝会发出喉音，注视人会微笑。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "4个月的宝宝会笑出声音。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产褥期一般规定为6周。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "子宫复旧需时6—8周。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "初乳中含有大量的抗体，有助于新生儿抵抗疾病的侵袭。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "母乳是新生儿的最佳天然食品。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后子宫收缩引起的疼痛为宫缩痛，不需特殊用药。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "每日观察恶露的颜色、数量及气味。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后恶露不绝的可能原因是子宫复旧不全。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后病在第二次分娩后会自愈不必治疗."
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产后少吃多餐，以清谈、 高蛋白质饮食为宜。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "产后不能补充水分。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "新生儿疾病筛查包括遗传代谢病和听力筛查。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "新生儿遗传代谢病筛查的采血部位是手指。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "新生儿遗传代谢病筛查采血的时间是出生后72小时，并喂足六次奶。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "新生儿疾病筛查的四种代谢疾病为甲状腺功能低下、苯丙酮尿症、肾上腺皮质增生症、G6PD。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "新生儿听力筛查的时间为出生后48小时。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "听力筛查未过的应该在出生3-6个月进行诊断听力是否正常。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "如果有高胆红素血症、家族中有听力异常史、体重小于1500g等，初步筛查听力正常者，也需要进行听力复查。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "听力筛查的目的是有听力障碍的孩子聋而不哑。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "甲状腺功能低下、苯丙酮尿症异常必须在出生三个月内治疗。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "听力筛查的仪器有耳声发射和听性脑干诱发电位。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "产妇是生理人，不是病人。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "引起产妇情绪变化的主要因素是内分泌系统变化引起。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "引起孕期焦虑三大主要原因是分娩疼痛、胎儿安危、长久等待。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "长时间的分娩疼痛，能使产妇产生焦虑和恐惧心理。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "分娩疼痛不受情感因素影响。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "分娩过程中，产妇越不自信、越紧张，疼痛就越难以忍受。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "缓解家人焦虑的最好方法是分娩陪伴。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "丈夫语言鼓励对妻子分娩非常重要。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "陪产丈夫在陪产前不需做准备。"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "分娩前，出现阵发性子宫收缩，时强时弱；晚上出现，清晨消失。疼痛能忍受，不强烈，不规律，没有逐渐增强的趋势，称为假临产，出现假临产不需要住院。"
        }
      ],
      [
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "进入孕5月，准妈妈的身体较以前有了较大的变化，特别是子宫逐渐增大，子宫的血流量也大大增加，这势必对心脏、肺、泌尿器官产生不同程度的推移或挤压，因此，准妈妈再也不能像以前那样随意选择睡觉姿势了。请问，孕5月后，准妈妈需要左侧卧位的睡眠姿势吗?"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "正常范围胎心次数的是110-160次/分吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕期至少产检5次？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "否",
          "question": "孕早期孕妇需要绝对卧床休息吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕妇患有慢性病如高血压、糖尿病等情况需去医院咨询吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "足月妊娠是指≥37周吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "足月后有胎动明显减少或消失的情况时应马上去医院吗？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "自然破膜后应采取躺下臀高位的体位并立即去医院？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "孕前3月和孕早期3月服用叶酸0.4-0.8mg/日可以明显降低胎儿的神经管畸形？"
        },
        {
          "options": [
            "是",
            "否"
          ],
          "answer": "是",
          "question": "中孕唐筛的孕周是15—19+6周？"
        }
      ]
    ]
  }
]
